Intent flags

таск (task)
В стеке может быть несколько тасков, в таске несолько активити

- FLAG_ACTIVITY_NO_HISTORY = 0x40000000;
Активити автоматически завершится когда пользователь перейдет в любой другой экран
onActivityResult() никогда не вызывается, даже если данный активити вызывает новый активити и тот возвращает результат
Аналогично в манифесте android:noHistory="true"

- FLAG_ACTIVITY_SINGLE_TOP = 0x20000000;
Новый активити не запустится если такой же уже запущен и находится в самом верху стека
Аналогично в манифесте singleTop

- FLAG_ACTIVITY_CLEAR_TOP = 0x04000000;
Если такой активити уже есть в текущем таске, то вышестоящие активити будут удалены из таска и вершиной таска станет данный активити
Причем, если у активити в манифесте launchMode=standard (или launchMode не выставлен) или в intent дополнительно не задан флаг FLAG_ACTIVITY_SINGLE_TOP, то активити пересоздастся, иначе возьмется старый instance активити

- FLAG_ACTIVITY_NEW_TASK = 0x10000000;
Если в текущем таске корневым активити ялвяется запускаемый активити, то новый таск не создастся
Иначе, если в другом ближайщем таске корневым активити ялвяется запускаемый активити, то этот таск станет активным (task will be moved to foreground).
Иначе новый активити запустится в текущем таске
Причем если в первых двух условиях корневой активити был запущен как лаунчер, то в активном таске создастся новый активити
Аналогично в манифесте singleTask

- FLAG_ACTIVITY_CLEAR_TASK = 0X00008000;
Может быть использовано только совместно с FLAG_ACTIVITY_NEW_TASK
FLAG_ACTIVITY_CLEAR_TASK or FLAG_ACTIVITY_NEW_TASK - все старые активити в текущем таске завершаются, активити, запущенный с такими флагами будет корнем в этом таске

- FLAG_ACTIVITY_MULTIPLE_TASK = 0x08000000;
Используется только совместно с FLAG_ACTIVITY_NEW_TASK или FLAG_ACTIVITY_NEW_DOCUMENT, иначе игнорируется
FLAG_ACTIVITY_NEW_TASK or FLAG_ACTIVITY_MULTIPLE_TASK - активити станет корневым в новом таске

- FLAG_ACTIVITY_FORWARD_RESULT = 0x02000000;
Новый активити возвратит результат вместо активити, который его запустил



------------------факты-----------------------
если нажать на свернутый список пушей - открывается активити лаунчер

у начального активити (всегда) hashCode одинаковый, (если закрываем приложение кнопкой назад, то разный)
у последующих активити hashCode тоже может быть старый

во многих местах есть флаги Intent.FLAG_ACTIVITY_CLEAR_TOP | Intent.FLAG_ACTIVITY_NEW_TASK

при сбрасывании кеша сохраненные pending intents не удаляются, нужно снести приложение




//---------------------- Pending Intents ---------------------------
Попробую расписать алгоритм, как я его понимаю. Когда приложение создает PendingIntent, система его хранит в себе. При этом, Intent создаваемого PendingIntent сравнивается с Intent уже существующих PendingIntent. Если есть PendingIntent с Intent равным Intent создаваемого PendingIntent, то создаваемый PendingIntent получит этот существующий Intent. А Intent, с которым мы его пытались создать будет отброшен.

Мы создали pIntent1 с intent1, система его хранит. Далее мы создаем pIntent2 с intent2. Система проверяет существующие PendingIntent, и видит, что есть pIntent1 с intent1, и этот intent1 равен intent2. И ваш созданный pIntent2, теперь содержит intent1. А intent2 выкинут. pIntent1 при этом, разумеется, также остается со своим intent1. Просто теперь один Intent будет использоваться двумя PendingIntent-ами.



